\ProvidesPackage{fsr-core}[2019/06/26 FSR core defs]

\newcommand*\placeholder[1][3cm]{\underline{\hspace{#1}}}
\newcommand*\placeholderdate{\placeholder[5mm].\placeholder[5mm].\placeholder[10mm]}
\newcommand*\placeholdertime{\placeholder[5mm]:\placeholder[5mm]}

\newcommand*\FSRI{\abbrev{\FSR--I}}
\newcommand*\fsri{\fsr\ Informatik}
\newcommand*\fsrimail{fsi@hszg.de}
\newcommand*\fakei{\fak\ Elektrotechnik und Informatik}

\newcommand\FSR{\abbrev{FSR}}
\newcommand*\fb{Fachbereich}
\newcommand*\fs{Fachschaft}
\newcommand*\fsr{Fachschaftsrat}
\newcommand*\fsra{Fachschaftsräte}
\newcommand*\fak{Fakultät}
\newcommand*\fakr{Fakultätsrat}
\newcommand*\STURA{\abbrev{StuRa}}
\newcommand*\stura{Studierendenrat}
\newcommand*\stuko{Studienkommission}
\newcommand*\stukoi{Studienkommission Informatik}
\newcommand\SBS{\abbrev{SbS}}
\newcommand\SbS\SBS
\newcommand*\sbs{Studierende beraten Studierende}
\newcommand\HSZG{\abbrev{HSZG}}
\newcommand*\hszg{Hochschule Zittau/Görlitz}
\newcommand*\hs{Hochschule}

% fakultäten
% EI	Elektrotechnik und Informatik
%	FSR-E	Elektrotechnik		fse@hszg.de
%	FSR-I	Informatik		fsi@hszg.de
% MK	Management- und Kulturwissenschaften
%	FSR-MK	Management- und Kulturwissenschaften		fsmk@hszg.de
% M		Maschinenwesen
%	FSR-M	Maschinenwesen		fsm@hszg.de
% N		Natur- und Umweltwissenschaften
%	FSR-N	Natur- und Umweltwissenschaften		fsn@hszg.de
% S		Sozialwissenschaften
%	FSR-S	Sozialwissenschaften		fss@hszg.de
% W		Wirtschaftswissenschaften und -ingenieurwesen
%	FSR-W	Wirtschaftswissenschaften und -ingenieurwesen		fsw@hszg.de

\newcommand\FSRE{\abbrev{\FSR--E}}
\newcommand*\fsre{\fsr\ Elektrotechnik}
\newcommand*\fsremail{fse@hszg.de}

\newcommand\FSRMK{\abbrev{\FSR--MK}}
\newcommand*\fsrmk{\fsr\ Management- und Kulturwissenschaften}
\newcommand*\fsrmkmail{fsmk@hszg.de}
\newcommand*\fakmk{\fak\ Management- und Kulturwissenschaften}

\newcommand\FSRM{\abbrev{\FSR--M}}
\newcommand*\fsrm{\fsr\ Maschinenwesen}
\newcommand*\fsrmmail{fsm@hszg.de}
\newcommand*\fakm{\fak\ Maschinenwesen}

\newcommand\FSRN{\abbrev{\FSR--N}}
\newcommand*\fsrn{\fsr\ Natur- und Umweltwissenschaften}
\newcommand*\fsrnmail{fsn@hszg.de}
\newcommand*\fakn{\fak\ Natur- und Umweltwissenschaften}

\newcommand\FSRS{\abbrev{\FSR--S}}
\newcommand*\fsrs{\fsr\ Sozialwissenschaften}
\newcommand*\fsrsmail{fss@hszg.de}
\newcommand*\faks{\fak\ Sozialwissenschaften}

\newcommand\FSRW{\abbrev{\FSR--W}}
\newcommand*\fsrw{\fsr\ Wirtschaftswissenschaften und -ingenieurwesen}
\newcommand*\fsrwmail{fsm@hszg.de}
\newcommand*\fakw{\fak\ Wirtschaftswissenschaften und -ingenieurwesen}

\newcommand*\fsrmail\fsrimail


\newcommand*\pkl{Protokoll}

\newcommand*\BAFOG{\mbox{BAföG}}
\newcommand*\bafog{Bundesausbildungsförderungsgesetz}

\newcommand\abbrev[1]{\textsc{\mbox{#1}}}




% list stuff
\newcommand\lfirst{} % make sure the makro can be safely defined in LaTeX terms. now override it
\def\lfirst#1{%
	\@lfirst{\romannumeral-`\Q#1}
}
\newcommand\@lfirst{} % make sure the makro can be safely defined in LaTeX terms. now override it
\def\@lfirst#1{%
	%\message{|> lfirst: #1:}%
	\expandafter\if\expandafter\strcontains\expandafter,\expandafter{#1}%
	%if\strcontains,{#1}%
		%\message{(expandafter l@first #1, @nil relax)}%
		\expandafter\l@first#1\@nil\relax%
	\else%
		%\message{(#1)}%
		#1%
	\fi%
}
\newcommand\lrest{} % make sure the makro can be safely defined in LaTeX terms. now override it
\def\lrest#1{%
	\expandafter\@lrest\expandafter{\romannumeral-`\Q#1}
}
\newcommand\@lrest{} % make sure the makro can be safely defined in LaTeX terms. now override it
\def\@lrest#1{%
	\message{|> lrest: #1:}%
	\expandafter\if\expandafter\strcontains\expandafter,\expandafter{#1}%
	%ifstrcontains,{#1}%
		\message{(expandafter l@rest #1, @nil relax)}%
		\expandafter\l@rest#1\@nil\relax%
	\else%
		\message{(relax)}
		\relax%
	\fi%
}
\newcommand\l@first{} % make sure the makro can be safely defined in LaTeX terms. now override it
\def\l@first#1#2\@nil\relax{%
	%\message{|> l@first: #1 #2 @nil relax:}%
	\ifx#1,%
		%\message{(relax)}%
		\relax%
	\else%
		%\message{(#1 l@first #2 @nil relax)}%
		#1\l@first#2\@nil\relax%
	\fi%
}
\newcommand\l@rest{} % make sure the makro can be safely defined in LaTeX terms. now override it
\def\l@rest#1#2\@nil\relax{%
	%\message{|> l@rest: #1 #2 @nil relax:}%
	\ifx#1,%
		%\message{(#2)}%
		#2%
	\else%
		%\message{(l@rest #2 @nil relax)}%
		\l@rest#2\@nil\relax%
	\fi%
}


\newcommand\strcontains{} % make sure the makro can be safely defined in LaTeX terms. now override it
\def\strcontains#1#2{%
	\expandafter\expandafter\expandafter\@strcontains\expandafter\expandafter\romannumeral-`\Q#1\expandafter{\romannumeral-`\Q#2}%
}
\newcommand\@strcontains{} % make sure the makro can be safely defined in LaTeX terms. now override it
\def\@strcontains#1#2{%
	%TT\fi% fix TeX if-track-keeping issues
	%\message{|> str@contains with (#1) (#2)}%
	\if\relax\noexpand#2\relax%
		!\relax%
	\else%
		\expandafter\if\@car#2\@nil#1%
			%\message{}
			\relax\relax%
		\else%
			\strcontains#1{\@cdr#2\@nil}%
		\fi%
	\fi%
}




\def\lforeachENDMARKER{\par \lforeachENDMARKER}
\long\def\lforeach#1in#2#3{%
	\looppicker{#1}{#3}#2,\lforeachENDMARKER,%
}%
\long\def\looppicker#1#2#3,{%
	\def\tempitem{#3}%
	\ifx\tempitem\lforeachENDMARKER
		\let\next=\relax%
	\else
		\def#1{#3}%
		#2%
		\def\next{\looppicker{#1}{#2}}%
	\fi
	\next
}%

\def\car#1{\expandafter\@car\romannumeral-`\Q#1\@nil}
\def\cdr#1{\expandafter\@cdr\romannumeral-`\Q#1\@nil}
